<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Затворническо Право</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Вестник на Българско Затворническо Сдружение</description>
	<lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 14:29:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>
	<item>
		<title>Създаване на нови средства за защита</title>
		<link>/i23a1/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[bpra-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:52:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[брой 23]]></category>
		<category><![CDATA[статия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=75</guid>

					<description><![CDATA[Преценката изчерпани ли са вътрешноправните средства за защита, обикновено се прави от гледище на състоянието на процедурите към датата на подаване на жалбата до Европейският Съд по Правата на Човека – Страсбург /ЕСПЧ/. Това правило обаче търпи изключения при създаване на нови средства за защита и Съдът го е изоставял по някои дела, отнасящи се ... <a title="Създаване на нови средства за защита" class="read-more" href="/i23a1/" aria-label="More on Създаване на нови средства за защита">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Преценката изчерпани ли са вътрешноправните средства за защита, обикновено се прави от гледище на състоянието на процедурите към датата на подаване на жалбата до Европейският Съд по Правата на Човека – Страсбург /ЕСПЧ/. Това правило обаче търпи изключения при създаване на нови средства за защита и Съдът го е изоставял по някои дела, отнасящи се до продължителността на производството. Съдът отчита и ефективността, и достъпността на новите средства за защита.</p>



<p>Относно датата, след която е справедливо да се изисква от жалбоподателя да използва средство, което току-що е инкорпорирано в правната система на дадена държава след промяна на съдебната практика, Съдът е приел, че не би било справедливо да се изисква изчерпване на нововъведено средство, без да се предостави на лицата разумен срок, за да се запознаят със съдебното решение. Продължителността на „разумния срок“ зависи от обстоятелствата по конкретния случай, но като цяло Съдът е приел, че е около шест месеца; осем месеца от приемането на решението на национално ниво и три и половина месеца от публикуването му.</p>



<p>Нееднократно Съдът е посочвал какви характеристики трябва да имат вътрешноправните средства за защита, за да са ефективни в случаите, отнасящи се до продължителността на производствата. Като правило, няма нужда да се изчерпва средство, което няма превантивен или компенсаторен ефект по отношение на продължителността на производството. Средството за защита срещу продължителността на производството трябва по-конкретно да се прилага без прекомерни забавяния и да предоставя подходяща обезвреда.</p>



<p>Когато Съдът намира структурни или общи дефекти в местния закон или практика, той може да поиска от държавата да изследва ситуацията и, ако е необходимо, да предприеме ефективни превантивни мерки срещу подобни жалби. Може да се направи изводът, че държавата следва или да измени наличните правни средства, или да въведе нови, така че да осигури истинска ефективна обезвреда за нарушенията на правата по Конвенцията. Специално внимание следва да се обърне на необходимостта от гарантиране на ефективни вътрешноправни средства за защита.</p>



<p class="has-small-font-size">Когато ответната държава е въвела ново средство за защита, Съдът проверява дали това средство е ефективно. За тази цел, Съдът взема предвид обстоятелствата по конкретния случай. Констатацията на Съда дали новата законодателна рамка е ефективна или не трябва да се основава на нейното практическо приложение. Въпреки това, нито фактът, че все още няма установена съдебна или административна практика по отношение на прилагането на рамката, нито рискът, че производството може да отнеме значително време, могат сами по себе си да направят новото средство неефективно.</p>



<p>Ако Съдът установи, че новото средство е ефективно, това означава, че други жалбоподатели в подобни случаи следва да го използват, освен ако не срещнат свързани със срокове спънки да направят това. Така жалбите на тези жалбоподатели биват обявени за недопустими по чл. 35, § 1, даже ако са били подадени преди създаването на новото средство за защита.</p>



<p>Става въпрос за средства за защита, които са станали достъпни след подаването на жалбите. Съдът ще прецени дали е имало специфични обстоятелства, които са попречили на жалбоподателите да се възползват от такова средство за защита и, по-конкретно, естеството на новите правни норми и контекста, в който те са били приети.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Затворническо Право, брой 2</title>
		<link>/i2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[bpra-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:04:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[брой 2]]></category>
		<category><![CDATA[вестник]]></category>
		<category><![CDATA[pdf]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=64</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="/wp-content/uploads/2023/08/Затворническо-Право-2.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Embed of Затворническо Право 2."></object><a id="wp-block-file--media-34f731c7-f072-4985-8054-bf6ed01a5f0d" href="/wp-content/uploads/2023/08/Затворническо-Право-2.pdf">Затворническо Право 2</a><a href="/wp-content/uploads/2023/08/Затворническо-Право-2.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-34f731c7-f072-4985-8054-bf6ed01a5f0d">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Затворническо Право, брой 1</title>
		<link>/i1/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[bpra-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Aug 2023 15:28:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[брой 1]]></category>
		<category><![CDATA[вестник]]></category>
		<category><![CDATA[pdf]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=35</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-file"><object class="wp-block-file__embed" data="/wp-content/uploads/2023/08/Затворническо-Право-1.pdf" type="application/pdf" style="width:100%;height:600px" aria-label="Embed of Затворническо-Право-1."></object><a id="wp-block-file--media-ab9b02aa-7db3-4caa-8ed0-6ac0e079be73" href="/wp-content/uploads/2023/08/Затворническо-Право-1.pdf">Затворническо-Право-1</a><a href="/wp-content/uploads/2023/08/Затворническо-Право-1.pdf" class="wp-block-file__button wp-element-button" download aria-describedby="wp-block-file--media-ab9b02aa-7db3-4caa-8ed0-6ac0e079be73">Download</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
